藍屍玩fake news玩到台灣自由時報衝出黎澄清，華記呀叔同李力持應該呢世都去唔到台灣勒

【傳真社 Fact Check】華記頻道及李力持用自由時報舊圖指台警抬走香港難民

WKtv華記頻道Facebook專頁於5月29日轉發李力持Facebook於同日分享的一張圖片，圖片顯示4名身穿台灣警察制服的男子，將一名身穿黑色上衣的男子按在地上，圖中配以「台灣黑警抬走台北車站香港難民」。李力持Facebook同時在分享的圖片配上字句「突發：I can't breathe 。。我不能呼吸了！ 曱甴發火，廣傳手足，要私了呆灣解散呆灣警隊😯🎤」

WKtv華記頻道Facebook專頁的轉發吸引超過500個反應、66個留言及25次分享。而李力持Facebook的圖片，吸引了超過1200個反應、81個留言及149次分享。

台灣自由時報於同日下午1時發文澄清，表示「經過本報查證，該張在臉書上盛傳的圖片，為2018年9月25日台北捷運警察隊進行演練時的新聞照片，由本報記者羅沛德攝影。並非是網路上盛傳的「台版黑警」抬走難民等假訊息。」

傳真社透過電郵聯絡李力持，及在WKtv華記頻道Facebook專頁的帖文留言，問會否就不實內容刪帖，暫未有回覆。

〔即時新聞／綜合報導〕自從去年香港反送中事件以來，香港「黑警」便爭議不斷，未料近日有香港臉書社團流傳，台北車站出現大量「台版黑警」抬走香港難民的訊息，對此，專研資訊戰的學者沈伯洋指出，此為假訊息，並且盜用本報舊圖。經過本報查證後，發現網路上流傳的圖片為2018年9月25日台北捷運警隊進行演練的新聞照片。

沈伯洋今日凌晨在臉書上指出，臉書上有關香港的社團近日出現大量「台版黑警在台北車站抬走香港難民」的圖片，他指出這是假訊息，盜用的圖片為本報去年的照片。沈伯洋還說，這只是冰山一角，「每天都要被這些東西煩死」。

經過本報查證，該張在臉書上盛傳的圖片，為2018年9月25日台北捷運警察隊進行演練時的新聞照片，由本報記者羅沛德攝影。並非是網路上盛傳的「台版黑警」抬走難民等假訊息。

網友們看到沈伯洋的貼文後，紛紛留言表示，「台灣警察換制服了，連這種功課也不做？」、「制服都換一年多了」、「這是舊制服了」、「這些香港社團有大量中國人在製造、散播偽造新聞」、「沒戴口罩」、「只好每年換制服了」。

舊到咁

唔怕舊，只要觀眾受

暴徒身上穿的是台灣警用防彈背心

唬爛不打草稿

過氣廢中日日係到刷存在感

中國五毛真腦殘

其實佢哋知唔知7？

唔知，除非fb永久ban

藍絲五毛小粉紅係咪最應該肅清嘅人類垃圾

來台灣旅行可以
移民就沒辦法

PS: 台灣也正在討論香港的免簽

最慘係藍絲永遠只信前面假消息

後面澄清一律當唔知

散播不實言論係咪犯法？
仲有上次教唆他人偽造虛假文書呢？

喺台灣係犯法
最多唔去台灣囉

停佢account啦

有腦都知台灣上年年頭已經換左制服啦

當然。

台灣係，香港就要睇你政治立場

香港直係好危險
有中共病毒🦠
幾多痴撚線